
                      Antes de comenzar la critica me gustaría decir algo, hace tanto tiempo que no veo una buena peli taquillera que empecé a creer que no existían, que eran todas iguales, vendidas y aburridas, pero déjame decirte que La La Land sin duda me hizo volver a creer, una hermosa película, nunca antes vi un film con ninguno de los dos protagonistas y luego de ver esta te aseguro que le voy a dar una repasada a su filmografía. Estuvieron excelentes, muy creibles y lo mas importante, llegan al espectador. Son los actores perfectos para esta película. Ryan Gosling, con su escencia de policía de los 40 hace una interpretación del jazzista que espero le valga el premio de la academia, Emma Stone por su parte, con su belleza simple armoniosa y sensible le dio el toque romántico perfecto a la película, mostro su oculta habilidad para bailar y cantar lo que sin duda es una grata revelación, simplemente sensacional.
La fotografía del film es maravillosa, poco queda para agregar si ya la viste, en conjunto con el diseño de producción, los vestuarios y el sonido conforman una única cosa tan interesante y perfecta. Desde los carteles de la peli en el cine hasta los escenarios en interiores y exteriores. Vas a notar la dedicación del trabajo detrás de cámara. El guion llega al corazón y es muy bien transmitido por sus interpretes, si la ves vas a saber de que hablo, muy emocional, calido, tiene todo.
La La Land no es un homenaje a los musicales taquilleros clásicos, es la reencarnación de ellos, nos trae de vuelta todo aquello que en los 70's nos dieron Travolta y Newton John con Grease. Lo que flaqueó fue el final, eso si que no me gustó nada, es un musical simple (y no lo digo para restar), no debería tener ese giro, a mi, me sento como un martillazo en la entrepierna, me saco totalmente de la inmersión en la que todo lo anterior me metió. Al ser una película simple debería haber tenido un final feliz como el que nos muestran cuando Seb comienza a tocar el piano, el final feliz que todos esperábamos no existe. Ellos dos juntos en esos 5 años, eso hubiera bastado para hacerlo fantástico. Igualmente es una película que tenes que ver si o si, porque va a hacer historia, no te basta con eso? Seriamente creo que marcara una etapa y me alegra haberla ido a ver al cine y en mucho tiempo cuando toda la fiebre de La La Land termine y se hable en algún documental me va a encantar poder decir, yo la vi cuando se estrenó. 10/10, el final no me gusto pero no es suficiente para que baje mi calificación, se merece todos los Oscars en los que este nominada.
Los Oscars que para mi va a ganar:
Mejor vestuario (es difícil porque tiene competencia como Allied o Animales Fantasticos)
Mejor Banda Sonora (de cabeza se lo va a ganar)
Mejor Sonido (la única que le hace sombra es Hasta El Ultimo Hombre)
Mejor Fotografia (Definitivamente)
Mejor Canción Original (aca tiene 2 nominaciones pero la que va a ganar es City Of Stars)
Diseño De Producción (De cabeza)
Mejor Guion Original (definitivamente)
Mejor Actriz (Aca es difícil porque los Oscars se vuelven impredecibles) 
Mejor Actor (debería pero como dije arriba.....)
Mejor Director (Se lo merece Chazelle pero Mel Gibson tiene chances [lo que seria horrible, es un pelmazo] )
Mejor Película (Esto es difícil de decir porque depende de factores como la política, [ejemplo de 12 años de esclavitud, gano y no se lo merecia pero las cuestiones políticas aparecieron] asi que es difícil decirlo con seguridad, yo apuesto por La La Land)
Mas adelante voy a poner el link de mi blog personal, donde voy a hacer una critica mucho mas detallada.
        
            